# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-2022, Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC-BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 3.4\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-03-11 15:14+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Class reference writing guidelines"
msgstr "类参考编写规范"

msgid ""
"This page explains how to write the class reference. You will learn where to "
"write new descriptions for the classes, methods, and properties for Godot's "
"built-in node types."
msgstr ""
"本页面将介绍如何编写类参考手册。你会学到去哪里为 Godot 内置节点类型的类、方"
"法、属性编写新的描述。"

msgid ""
"To learn to submit your changes to the Godot project using the Git version "
"control system, see :ref:`doc_updating_the_class_reference`."
msgstr ""
"要学习如何使用 Git 版本控制系统向 Godot 项目提交你的修改，请参见 :ref:"
"`doc_updating_the_class_reference`\\ 。"

msgid ""
"The reference for each class is contained in an XML file like the one below:"
msgstr "每个类的参考文档都被包含在一个如下的 XML 文件中："

msgid ""
"It starts with brief and long descriptions. In the generated docs, the brief "
"description is always at the top of the page, while the long description "
"lies below the list of methods, variables, and constants. You can find "
"methods, member variables, constants, and signals in separate XML nodes."
msgstr ""
"开头是简介和详细描述。在生成的文档中，顶部总是简介，详细描述会放在方法、变"
"量、常量列表之后。可以看到方法、成员变量、常量、信号都在各自单独的 XML 节点"
"中。"

msgid ""
"For each, you want to learn how they work in Godot's source code. Then, fill "
"their documentation by completing or improving the text in these tags:"
msgstr ""
"你会想要在 Godot 的源代码中学习它们都有什么用。然后补全或者完善这些标签中的文"
"本："

msgid "`<brief_description>`"
msgstr "`<brief_description>`"

msgid "`<description>`"
msgstr "`<description>`"

msgid "`<constant>`"
msgstr "`<constant>`"

msgid ""
"`<method>` (in its `<description>` tag; return types and arguments don't "
"take separate documentation strings)"
msgstr ""
"`<method>`\\ （在其 `<description>` 标签中；返回类型和参数不带单独的文档字符"
"串）"

msgid "`<member>`"
msgstr "`<member>`"

msgid ""
"`<signal>` (in its `<description>` tag; arguments don't take separate "
"documentation strings)"
msgstr "`<signal>`\\ （在其 `<description>` 标签中；参数不带单独的文档字符串）"

msgid ""
"Write in a clear and simple language. Always follow the :ref:`writing "
"guidelines <doc_docs_writing_guidelines>` to keep your descriptions short "
"and easy to read. **Do not leave empty lines** in the descriptions: each "
"line in the XML file will result in a new paragraph, even if it is empty."
msgstr ""
"用清晰简单的语言编写。始终遵循\\ :ref:`编写规范 "
"<doc_docs_writing_guidelines>`\\ 以使你的描述简短易读。在描述中\\ **不要留下"
"空行**\\ ：XML 文件中的每一行都将生成一个新段落，空行也是一样。"

msgid "How to edit class XML"
msgstr "如何编辑类 XML"

msgid ""
"Edit the file for your chosen class in ``doc/classes/`` to update the class "
"reference. The folder contains an XML file for each class. The XML lists the "
"constants and methods you will find in the class reference. Godot generates "
"and updates the XML automatically."
msgstr ""
"如果你想要更新某个类的类参考手册，编辑 ``doc/classes/`` 中的对应文件即可。文"
"件夹中包含了各个类的 XML 文件。在 XML 中，列出了类参考中的常量和方法。Godot "
"会自动生成并更新这些 XML。"

msgid ""
"For some modules in the engine's source code, you'll find the XML files in "
"the ``modules/<module_name>/doc_classes/`` directory instead."
msgstr ""
"游戏引擎中某些模块的 XML 文件在 ``modules/<模块名称>/doc_classes/`` 目录下。"

msgid ""
"Edit it using your favorite text editor. If you use a code editor, make sure "
"that it doesn't change the indent style: you should use tabs for the XML and "
"four spaces inside BBCode-style blocks. More on that below."
msgstr ""
"用你喜欢的文本编辑器编辑它。如果你使用代码编辑器，请确保它不会改变缩进样式："
"XML 使用制表符，而 BBCode 风格的块内使用 4 个空格。下面有更多这方面的内容。"

msgid ""
"To check that the modifications you've made are correct in the generated "
"documentation, navigate to the ``doc/`` folder and run the command ``make "
"rst``. This will convert the XML files to the online documentation's format "
"and output errors if anything's wrong."
msgstr ""
"要检查你所做出的修改在生成后的文档中是否正确，请在 ``doc/`` 文件夹中执行命令 "
"``make rst``\\ 。这样就会将 XML 文件转换为在线文档的格式，存在错误时会有错误"
"报告。"

msgid ""
"Alternatively, you can build Godot and open the modified page in the built-"
"in code reference. To learn how to compile the engine, read the :ref:"
"`compilation guide <toc-devel-compiling>`."
msgstr ""
"你也可以自行构建 Godot 然后在内置的类参考手册中打开被修改的页面。引擎的编译方"
"法请查看 :ref:`compilation guide <toc-devel-compiling>`\\ 。"

msgid ""
"We recommend using a code editor that supports XML files like Vim, Atom, "
"Visual Studio Code, Notepad++, or another to comfortably edit the file. You "
"can also use their search feature to find classes and properties quickly."
msgstr ""
"我们推荐使用 Vim、Atom、Visual Studio Code、Notepad++ 等支持 XML 的代码编辑"
"器，或者其他能够方便编辑此类文件的编辑器。你还可以使用它们的搜索功能快速查找"
"类和属性。"

msgid "Improve formatting with BBCode style tags"
msgstr "使用 BBCode 风格标签来改进格式"

msgid ""
"Godot's class reference supports BBCode-like tags. They add nice formatting "
"to the text. Here's the list of available tags:"
msgstr ""
"Godot的类参考支持类似BBCode的标签. 它们为文本添加了漂亮的格式. 下面是可用标签"
"的列表:"

msgid "Tag"
msgstr "标签"

msgid "Effect"
msgstr "效果"

msgid "Usage"
msgstr "用法"

msgid "Result"
msgstr "结果"

msgid "[Class]"
msgstr "[Class]"

msgid "Link a class"
msgstr "链接到一个类"

msgid "Move the [Sprite]."
msgstr "移动 [Sprite]。"

msgid "Move the :ref:`class_Sprite`."
msgstr "移动 :ref:`class_Sprite`\\ 。"

msgid "[method methodname]"
msgstr "[method methodname]"

msgid "Link to a method in this class"
msgstr "链接到此类中的方法"

msgid "Call [method hide]."
msgstr "调用 [method hide]。"

msgid "Call :ref:`hide <class_Spatial_method_hide>`."
msgstr "调用 :ref:`hide <class_Spatial_method_hide>`\\ 。"

msgid "[method Class.methodname]"
msgstr "[method Class.methodname]"

msgid "Link to another class's method"
msgstr "链接到另一个类的方法"

msgid "Call [method Node3D.hide]."
msgstr "调用 [method Node3D.hide]。"

msgid "[member membername]"
msgstr "[member membername]"

msgid "Link to a member in this class"
msgstr "链接到这个类的成员"

msgid "Get [member scale]."
msgstr "获得[member scale]."

msgid "Get :ref:`scale <class_Node2D_property_scale>`."
msgstr "获取 :ref:`scale <class_Node2D_property_scale>`\\ 。"

msgid "[member Class.membername]"
msgstr "[member Class.membername]"

msgid "Link to another class's member"
msgstr "链接到另一个类的成员"

msgid "Get [member Node2D.scale]."
msgstr "获得 [member Node2D.scale]."

msgid "[signal signalname]"
msgstr "[signal signalname]"

msgid "Link to a signal in this class"
msgstr "链接到此类中的信号"

msgid "Emit [signal renamed]."
msgstr "发射 [signal renamed]."

msgid "Emit :ref:`renamed <class_Node_signal_renamed>`."
msgstr "触发 :ref:`renamed <class_Node_signal_renamed>`\\ 。"

msgid "[signal Class.signalname]"
msgstr "[signal Class.signalname]"

msgid "Link to another class's signal"
msgstr "链接到另一个类的信号"

msgid "Emit [signal Node.renamed]."
msgstr "发射 [signal Node.renamed]."

msgid "[b] [/b]"
msgstr "[b] [/b]"

msgid "Bold"
msgstr "粗体"

msgid "Some [b]bold[/b] text."
msgstr "一些[b]粗体[/b]文字."

msgid "Some **bold** text."
msgstr "一些 **粗体** 文字."

msgid "[i] [/i]"
msgstr "[i] [/i]"

msgid "Italic"
msgstr "斜体"

msgid "Some [i]italic[/i] text."
msgstr "一些[i]斜体[/i]文字."

msgid "Some *italic* text."
msgstr "一些 *斜体* 文字."

msgid "[code] [/code]"
msgstr "[code] [/code]"

msgid "Monospace"
msgstr "等宽字体"

msgid "Some [code]monospace[/code] text."
msgstr "一些 [code]等宽字体[/code] 文本。"

msgid "Some ``monospace`` text."
msgstr "一些 ``等宽字体`` 文本."

msgid "[kbd] [/kbd]"
msgstr "[kbd] [/kbd]"

msgid "Keyboard/mouse shortcut"
msgstr "键盘和鼠标快捷键"

msgid "Some [kbd]Ctrl + C[/kbd] key."
msgstr "一些 [kbd]Ctrl + C[/kbd] 键。"

msgid "Some :kbd:`Ctrl + C` key."
msgstr "一些 :kbd:`Ctrl + C` 键."

msgid "[codeblock] [/codeblock]"
msgstr "[codeblock] [/codeblock]"

msgid "Multiline preformatted block"
msgstr "多行预格式化块"

msgid "*See below.*"
msgstr "*见下文.*"

msgid "[codeblocks] [/codeblocks]"
msgstr "[codeblocks] [/codeblocks]"

msgid "[codeblock] for multiple languages"
msgstr "多语言的 [codeblock] 代码块"

msgid "[gdscript] [/gdscript]"
msgstr "[gdscript] [/gdscript]"

msgid "GDScript codeblock tab in codeblocks"
msgstr "代码块中的 GDScript 代码块选项卡"

msgid "[csharp] [/csharp]"
msgstr "[csharp] [/csharp]"

msgid "C# codeblock tab in codeblocks"
msgstr "代码块中的 C# 代码块选项卡"

msgid ""
"Use ``[codeblock]`` for pre-formatted code blocks. Inside ``[codeblock]``, "
"always use **four spaces** for indentation. The parser will delete tabs. For "
"example:"
msgstr ""
"对预格式化的代码块使用 ``[codeblock]``\\ 。在 ``[codeblock]`` 中，请始终使用"
"\\ **四个空格**\\ 进行缩进。解析器将删除制表符。例如："

msgid "Will display as:"
msgstr "将显示为："

msgid ""
"If you need to have different code version in GDScript and C#, use "
"``[codeblocks]`` instead. If you use ``[codeblocks]``, you also need to have "
"at least one of the language-specific tags, ``[gdscript]`` and ``[csharp]``."
msgstr ""
"如果你有针对 GDScript 和 C# 的不同版本的代码，请换用 ``[codeblocks]``\\ 。使"
"用 ``[codeblocks]``\\ ，你还需要至少一个语言标签，即 ``[gdscript]`` 和 "
"``[csharp]``\\ 。"

msgid ""
"Always write GDScript code examples first! You can use this `experimental "
"code translation tool <https://github.com/HaSa1002/codetranslator>`_ to "
"speed up your workflow."
msgstr ""
"请先写 GDScript 代码示例！你可以使用这个\\ `实验性的代码翻译工具 <https://"
"github.com/HaSa1002/codetranslator>`_\\ 来加速工作流程。"

msgid "The above will display as:"
msgstr "上述内容将显示为："

msgid ""
"To denote important information, add a paragraph starting with \"[b]Note:[/"
"b]\" at the end of the description:"
msgstr "要表示重要信息，请在描述末尾添加一段以“[b]Note:[/b]”开头的内容："

msgid ""
"To denote crucial information that could cause security issues or loss of "
"data if not followed carefully, add a paragraph starting with \"[b]Warning:[/"
"b]\" at the end of the description:"
msgstr ""
"为了表示如果不仔细遵循可能导致安全问题或数据丢失的关键信息，请在描述末尾添加"
"一段以“[b]Warning:[/b]”开头的内容："

msgid ""
"For deprecated properties, add a paragraph starting with \"[i]Deprecated.[/"
"i]\". Notice the use of italics instead of bold:"
msgstr ""
"对于不推荐使用的属性, 请添加以 \"[i]deprecated.[/i]\" 开头的段落. 注意使用斜"
"体代替粗体:"

msgid ""
"In all the paragraphs described above, make sure the punctuation is part of "
"the BBCode tags for consistency."
msgstr ""
"在上面描述的所有段落中, 确保标点符号是BBCode标签的一部分, 以保持一致性."

msgid "I don't know what this method does!"
msgstr "我不知道这个方法干什么用！"

msgid ""
"No problem. Leave it behind, and list the methods you skipped when you "
"request a pull of your changes. Another writer will take care of it."
msgstr ""
"没问题. 将其留下, 并在你请求提取更改时列出跳过的方法. 别的编写者会处理它."

msgid ""
"You can still look at the methods' implementation in Godot's source code on "
"GitHub. If you have doubts, feel free to ask on the `Q&A website <https://"
"godotengine.org/qa/>`__ and `Godot Contributors Chat <https://chat."
"godotengine.org/>`_."
msgstr ""
"你仍然可以在 GitHub 上查看 Godot 的源代码。如果你有疑问，请随时在\\ `问答网"
"站 <https://godotengine.org/qa/>`__\\ 和 `Godot 贡献者聊天 <https://chat."
"godotengine.org/>`_\\ 上提问。"

msgid "Translation status"
msgstr "翻译状态"
